[你信唔信]紀利華木球會：地價逾億或解散

【本報訊】政府早前公佈私人遊樂場地契約檢討結果，決定私人體育會用地2026/27年到期後，徵收其三分一市值地價。俗稱「三C會」的紀利華木球會屬將被徵收市值地價球會之一，會長姜榮輝稱未知計算地價準則，但認為不應以銅鑼灣商業地價計算，擔心若地價過億元，該會無法支付。義務秘書劉志宏更稱若球會無法負擔地價費用，「只能解散，或畀番塊地政府」。

倡當「城中綠洲」計算

位於跑馬地的紀利華木球會昨與傳媒聚會，罕有開放設施予傳媒參觀。姜榮輝稱，尚未知政府以何準則收取地價，早前有傳媒估算其地價隨時數以億元計，姜坦言政府不應以銅鑼灣商業地價為計算準則，建議能否當成「城中綠洲」計算，因該用地只作康樂用途，「如果過億元就afford唔到」。姜稱現時該會有約3,400名會員，每兩個月約多收50個新會員，收入來源主要來自35萬元入會費和每月800多元會員費，約四分一屬資深會員毋須交會費，現時每年收入3,000多萬元，扣除400多萬元地租及差餉和其他營運成本，能達至收支平衡，若要繳付高昂地價，只能增加會費。

義務秘書劉志宏希望政府盡快公佈地價金額，若無法負擔，「只能解散，或畀番塊地政府」。他又稱該會使用該處已有逾百年歷史，培養不少精英運動員，對體育界貢獻良多，但「搞運動係蝕本生意」。

政府檢討後擬規定體育會須向合資格外界團體開放三成設施，每月最少240個活動時數給公眾參與。劉稱該會設施開放時數和程度均合乎最新要求，每月至少240小時公開比賽，公眾可觀賽，亦有200小時免費開放予學校及團體使用，但他承認公眾不能以個人身份使用其設施，因擔心難確保使用者愛惜設施，「市民可以參加體育會去用我哋嘅場地」。

好慘情呀(;´༎ຶД༎ຶ`)

得個草地滾球場仲叫木球會

信。由哥爾夫球會單野開始就睇得出，政府刻意令呢類英式會所難堪。掃走晒呢類會所，就冇人記得香港曾經係英國殖民地啦。老共解放上海，第一件事就係拆鳩左上海賽馬場，改做人民公園，搵啲大媽入去跳柳殃歌

高地價樓價面前，任何行業，活動都要死

有錢佬玩意

起公屋啦

言則你反對收番粉嶺場?

中產好慘，無哂地方玩

祝你全家成清光

佢踩親你條尾?

送幾個會藉比高官，咪一蚊都唔洗收，等政府繼續搞郊野公園

你智障？呢個係港島
除左新移民外個個睇住佢大

搞手只求打個和

銅鑼灣商業地唔會起公屋益賤民啦

咁你點睇中國跟香港喺從化起左個馬場

你先智障
粉嶺個場大清滅亡嗰年已經有
嗰陣你阿爺分分鐘仲留住條辨過日子呀

變支那城，大媽舞廣場

馬會點計

破壞香港既西式文化傳統，再係大灣區另起爐灶玩國際化。大換血，大替代。踩瓜香港。

反對。就算我呢世冇份入去打波，但我可以係出面裝入去，知道英式高雅係咩樣，而唔係好似大陸鄉下佬咁，乜都未見過就聲大大話中國甚麼都好。社會既公共文化需要靠呢啲有錢人黎維持，有錢人打golf玩賽馬，就維持到英式既公共文化，有錢人玩參禪拜佛茗茶品香，就變成公共文化就會慢慢轉移。論語話「你愛其羊我愛其禮」就係咁解。

呢d木球會搞手無得賺
只求打個和開開心心玩返晚

邊度木球精英出現過

冇所謂，多謝巴打幫我講說話。不過等到殖民傳統消失個陣，我地既生活習慣就會完全改變，香港呢個城市亦都名存實亡，到時全港死清光，佢實有份墊屍底，除非佢係支那仔。支那仔咒得我陷家產，即係我講中左佢地最唔想香港人知既野